\section{Glossar}
\begin{center}
	\begin{tabularx}{\textwidth}{p{.3\textwidth}|X}
	    CheckPoint  & Ein CheckPoint kapselt entweder eine Informationsmeldung oder eine Fehlermeldung der ADITO-Softwareprodukte. Diese besteht aus einer Nachricht und mehreren IDs für Programm, Priorität und Art/Ursache (siehe \prettyref{sec:IRemoteLoggerCommand}) \\

   	  	Consumer  & Das Java-spezifische Interface \glqq Consumer\grqq\ repräsentiert eine Operation, die ein einzelnes Argument annimmt und kein Ergebnis zurückgibt \\

	    CRM / xRM & 
		Customer Relationship Management / Any Relationship Management
	  	Steht für Kundenpflege/-bindung, Datensammlung, Datenpflege, Datenverwaltung und das Ziel, Kundenpotenziale optimal auszuschöpfen \\ 
	  	
	  	Fassade (Facade) & Eine Fassade bietet eine einheitliche Schnittstelle zu einer Menge von Schnittstellen eines Subsystems. Vereinfacht die Benutzung des Subsystems.\\
	  	
	  	Java-Network-API & Leicht benutzbare Netzwerk-API der Programmiersprache Java. Diese erlaubt es auf bestimmte Netzwerkadressen des Computers zu hören und Nachrichten über das Netzwerk zu senden \\
	  	
	  	Logging & Unter Logging versteht man das Speichern von Prozessen oder Datenänderungen. Diese werden in sogenannten Logdateien hinterlegt bzw. gespeichert. Dies wird in Java meist mit Hilfe der modularen Log4J-API abgebildet.\\
	  	
	  	Logdatei  & Eine Logdatei enthält das automatisch geführte Protokoll bestimmter Aktionen von Prozessen auf einem Computersystem. \\
	  	
	  	Remote & Remote bedeutet entfernt, wobei die Entfernung sich darauf bezieht, dass der Benutzer keinen unmittelbaren Kontakt mit dem Remote-Gerät hat.\\
	  	
	  	serialisierbares Objekt  & Bezeichnet ein Objekt, das in einen Datenstrom umgewandelt werden und somit über das Netzwerk gesendet werden kann. \\

	\end{tabularx}
\end{center}